[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-0c4b8ed3})
# 10 Детали реализации net.tcp.service и net.udp.service проверок

В этом разделе детально описана реализация проверок net.tcp.service и
net.udp.service для различных сервисов, которые можно указать в
параметре сервиса.

[comment]: # ({/new-0c4b8ed3})

[comment]: # ({new-b8e37f71})
#### Параметры net.tcp.service элемента данных

**ftp**

Создание TCP подключения, после чего ожидание, что первые 4 символа из
ответа будут равны "220 ", после чего отправка "QUIT\\r\\n". По
умолчанию используется 21 порт, если не указан другой.

**http**

Создание TCP подключения без ожидания и отправки чего-либо. По умолчанию
используется 80 порт, если не указан другой.

**https**

Используется (и работает только с) libcurl, без проверки подлинности
сертификата, без проверки имени хоста в SSL сертификате, получение
только заголовка ответа (запрос HEAD). По умолчанию используется 443
порт, если не указан другой.

**imap**

Создание TCP подключения, после чего ожидание, что первые 4 символа из
ответа будут равны "\* OK", после чего отправка "a1 LOGOUT\\r\\n". По
умолчанию используется 143 порт, если не указан другой.

**ldap**

Открытие соединения к LDAP серверу и выполнение операции LDAP поиска с
фильтром равным (objectClass=\*). Ожидание успешного получения первого
атрибута первой записи. По умолчанию используется 389 порт, если не
указан другой.

**nntp**

Создание TCP подключения, после чего ожидание, что первые 3 символа из
ответа будут равны "200", после чего отправка "QUIT\\r\\n". По умолчанию
используется 119 порт, если не указан другой.

**pop**

Создание TCP подключения, после чего ожидание, что первые 3 символа из
ответа будут равны "+OK", после чего отправка "QUIT\\r\\n". По умолчанию
используется 110 порт, если не указан другой.

**smtp**

Создание TCP подключения, после чего ожидание, что первые 3 символа из
ответа будут равны "220", следующие за пробелом, концом строки или
символом тире. Строки содержащие символ тире относятся к многострочному
ответу и ответ будет перечитываться до тех пор пока не будет получена
строка без символа тире. После чего отправка "QUIT\\r\\n". По умолчанию
используется 25 порт, если не указан другой.

**ssh**

Создание TCP подключения. В случае, если подключение выполнено успешно,
обе стороны обмениваются строками идентификации (SSH-major.minor-XXXX),
где major и minor являются версиями протокола и XXXX является строкой.
Zabbix проверяет, соответствует ли строка спецификации и затем отвечает
строкой "SSH-major.minor-zabbix\_agent\\r\\n" или "0\\n" при
несовпадении. По умолчанию используется 22 порт, если не указан другой.

**tcp**

Создание TCP подключения без ожидания и отправки чего-либо. В отличие от
других проверок требуется явное указание номера порта.

**telnet**

Создание TCP подключения и ожидание приглашение на ввод имени
пользователя (':' в конце строки). По умолчанию используется 23 порт,
если не указан другой.

[comment]: # ({/new-b8e37f71})

[comment]: # ({new-fec6c203})
#### Параметры net.udp.service элемента данных

**ntp**

Отправка SNTP пакет по UDP протоколу и проверка ответа в соответствии с
[RFC 4330, раздел 5](http://tools.ietf.org/html/rfc4330#section-5). По
умолчанию используется 123 порт, если не указан другой.

[comment]: # ({/new-fec6c203})
